Une agence immobilière propose à ses agents deux types de rémunérations mensuelles brutes :

\begin{description}
	\item [Proposition B] : le salaire fixe s'élève à 1900€ et chaque vente rapporte 400€ ;
	\item [Proposition C] : le salaire fixe s'élève à 1900€ et chaque vente augmente le salaire de 15 \%.
\end{description}

Le tableau ci-dessous donne les salaires des deux propositions en fonction du nombre de ventes réalisées.


\begin{center}
  \begin{tikzpicture}
    \tableur[11]{A,B,C}
    \celtxt*[align=center,font=\bfseries]{A}{1}{Ventes}
    \celtxt*[align=center]{A}{2}{0}
    \celtxt*[align=center]{A}{3}{1}
    \celtxt*[align=center]{A}{4}{2}
    \celtxt*[align=center]{A}{5}{3}
    \celtxt*[align=center]{A}{6}{4}
    \celtxt*[align=center]{A}{7}{5}
    \celtxt*[align=center]{A}{8}{6}
    \celtxt*[align=center]{A}{9}{7}
    \celtxt*[align=center]{A}{10}{8}
    \celtxt*[align=center]{A}{11}{9}
    \celtxt*[align=center,font=\bfseries]{B}{1}{Prop B}
    \celtxt*[align=center]{B}{2}{1900}
    \celtxt*[align=center]{B}{3}{2300}
    \celtxt*[align=center]{B}{4}{2700}
    \celtxt*[align=center]{B}{5}{3100}
    \celtxt*[align=center]{B}{6}{3500}
    \celtxt*[align=center]{B}{7}{3900}
    \celtxt*[align=center]{B}{8}{4300}
    \celtxt*[align=center]{B}{10}{5100}
    \celtxt*[align=center]{B}{11}{5400}
    \celtxt*[align=center,font=\bfseries]{C}{1}{Prop C}
    \celtxt*[align=center]{C}{2}{1900}
    \celtxt*[align=center]{C}{3}{2185}
    \celtxt*[align=center]{C}{4}{2513}
    \celtxt*[align=center]{C}{5}{2890}
    \celtxt*[align=center]{C}{6}{3323}
    \celtxt*[align=center]{C}{7}{3822}
    \celtxt*[align=center]{C}{9}{5054}
    \celtxt*[align=center]{C}{10}{5812}
    \celtxt*[align=center]{C}{11}{6684}
    \selecCell{C}{2}
  \end{tikzpicture}
\end{center}

On note $B_n$ le salaire obtenu avec la proposition B et $C_n$ celui obtenu avec la proposition C pour $n$ ventes réalisées.

\begin{enumerate}
	\item 
	\begin{enumerate}
		\item Justifier que $B_1 = \num{2300}$ et que $C_1 = \num{2185}$.
		
		\item Quelle est la nature de la suite $(B_n)$ ? Déterminer $B_n$ en fonction de $n$.
		
		\item Donner une relation entre $C_{n+1}$ et $C_n$.
		
		\item Quelle est la nature de la suite $(C_n)$ ? En déduire l'expression de $C_n$ en fonction de $n$.
	\end{enumerate}
	
	\item 
	\begin{enumerate}
		\item Préciser la formule à écrire en cellule \texttt{B3}, puis à recopier vers le bas, pour obtenir les différents salaires avec la proposition B.
		
		\item Même question en cellule \texttt{C3} avec la proposition C.
	\end{enumerate}
	
	\item Calculer les valeurs manquantes en \texttt{C8} et \texttt{B9}.
	
	\item Suivant le nombre de ventes effectuées dans le mois, déterminer (à l'aide du tableur) la proposition la plus intéressante.
\end{enumerate}